美股認真討論區XXXI

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

輕輕一推

尾市要倒升ar

MCD

LM

聽日snapchat會唔會大跌呢

Fb 呢排好堅

[url]After Record Debt-Fuelled Splurge, US Credit Card Usage Post Sharp Slowdown

Sink joe

説好的跌呢

咪跌咗82點咯

前晚放既股基本上都升 跌市升股
唉 而家好容易嚇一嚇就走 都係睇定D先再入

唔好俾情緒影響
搵靚位低位買入，半年後等佢升20％，咁咪有晒buffer守咯

喇，有人話會跌到230，我當呢個係worst case 啦，你依家入市頂唔頂得順？
人人case唔同，上年持貨到依家嘅好股，有晒buffer守，心境已經好唔同

Micron Technology, Inc. is expected* to report earnings on 03/22/2018 after market close. The report will be for the fiscal Quarter ending Feb 2018. According to Zacks Investment Research, based on 4 analysts' forecasts, the consensus EPS forecast for the quarter is $2.69. The reported EPS for the same quarter last year was $0.77.

個forecast咁痴線嘅

提提大家，4月中至5月又到業績期

尊敬的交易者，

通過參加IBKR的股票收益提升計劃，您賬戶中持有的全額支付股票可獲得額外的收益。該計劃允許IBKR以現金抵押的方式向您借入股票，然後將股票出借給有意賣空該等股票且願意支付借貸利息的交易者。股票被借出的每一天，對於存入您賬戶的現金抵押，您都將以市場利率獲得利息。

您可訪問我們的網站，了解有關該計劃的更多信息。

想問有冇巴打玩過？

借卷？

借貨比人short sell
其實你預參加左都唔會借你貨 通常借大戶先

一通
有做d味野
股，債都有人借

IB 呀

係呀，借俾人Short

以為一通

有d日日借爆

AMD
我嗰堆股應該得TSLA俾人借
玩下先

記得睇清楚條款
如果你既貨被人借左又想賣 要提早唔知幾多日申請

AMD打手

IB 冇限制，隨時沽得

唔係你諗咁
qqq vti HSBC fb mj mjx ogen Google appl tcehy你講唔出都有人借…乜撚都有人借
我最唔明空債本身性交小波波又細

有hedge fund/人做套利交易
空債好正常

一通要申請

要借係咪要借哂全個倉，有冇得揀借邊啲出去？

係, IB 隨時沽得

一向都係
買AMD根本贏硬
要波波有波波要業績有業績
價値同技術派都岩玩
長又得短又短

我理解冇得揀
亦冇試過，所以唔可以肯肯定話你知有冇

咁有咩理由唔借？

上面條link話，借出去唔受條例擔保，有機會拎唔返乜乜乜，冇投票權嗰啲

一定會增加對手風險
自己諗下做唔做得過
講到尾都好睇個人因素

我就唔怕
利申：冇做

我睇過吓啲條款，除咗收息同投票權，其他基本上唔太影響，賣同option execution可以照做，會幫你cut loan

不過應該冇得揀借幾多，all or nothing

息照收喎…你有冇睇清楚14.1b寫乜

不如試下理解下佢點運作先

買amd不如留意下等機會買pstg

連amd呢啲underdog都追落後，應該就快有調整
利申:已放intc

頭先見收息有影響嘅係tax問題

Thx bro，今晚再詳細睇清楚

一定會收到息，好似仲會被免左收稅，因為嚴格黎講無持有貨，利息係沽空者比你

好想做個long only portfolio
美股+港股加埋二十隻每隻5%
似家有七十幾萬想leverage 到一百萬
有冇咩心水推介
同埋有冇portfolio construction app好用

天氣咁個人好悶街都冇落過
打機都打到攰股又冇之情買賣

唔買賣咪唔買賣lo

點解巴打可以咁悠閒

同我一樣都係失業
睇下書學下野囉

近來睇緊<貨幣崛起>

如果免稅甘就正啊

走勢微軟

傳今晚有關稅detail

我伸請左個計劃 好似好好賺咁

我又玩長線唔怕跌

但我想問佢點定義咩股票係全資買入

仲打緊芒亨？

我仲未搞，喺account management 邊個位搵到，今朝搵唔到

點會好好賺

個市太choppy ,不要用leveraged
上年2017年個市況先適合做leveraged 坐

得switch mhxx 冇mhw

如果納dee 穿到7k 企穩，就咩都玩完了

我覺得伏味濃

當多個收入都好既

主要係你既股票係長線投資先可以咁玩

如果唔係冇申請必要

,☑個格仔

申利：引伏

帳戶管理個版有個位搞交易許可到申請

唔該晒樓上兩位

叫譚仔可以叫多個餸

食譚仔呀姐

同埋借出去好似都仲做得sc

到比人行駛先會停

唔leverage 就買少幾隻？
定照keep diversification

你唔好諗係一對一咁借
係落pool 所以有d股會借出比例小d
申利：鳩吹

我覺得可以考慮睇下呢本書，有一部分講部位規模配置

咁玩差唔多β接近1…好似係
點解唔簡單d買指數etf交易成本又平d又一樣分攤到市場風險孖都孖得安心d

同意，買ETf仲好

20隻都會變1 咩
我諗住學 invesco 隻global franchise 咁買大名炸

咁買法同買大市好似唔大分別

可以sector overweight

咁不如買唔同sector 既etf ?

nasdaq已經recover左一半既跌幅

記得下次貼埋Facebook既blog

大家點睇SE
細佬覺得呢隻幾有potential

呢d 股等佢真係爆上去再買都唔遲 衣家買唔知坐到幾時

一樣要抽稅，美國税例寫明。

唔好意思我下次接近用紅字

Sorsorsor

第一張男人扮
第二張個樣岩岩死左老闆

如果精選十隻又點睇

咁多人唔睇好snap， 過咗lock period都未有大跌

ceo 賣$25M都冇咩跌

今次重要炒人

認同

算係high risk

小注入咗CAT

Tqqq終於到返債

有冇人知借貨出去

個回扣率同費用利率係咩意思

有時係正數有時係負數

SQ CLS

Tqqq其實應唔應該買

岩岩睇過下借d大藍籌出去利率得0.25厘

低到係咪我誤解左？

宜家高開反而會淆尾市被殺個遍甲不流

殺上去？

道指剎停左係24950

CBOE

25000 睇黎有壓力

呢排高開都好似會低收

高開低收是good

AMZN過咗1550

痴線

早排想put KR冇做到，怕有啲收購消息
點知今日一大棍

又準備等轉燈

AMAT 差3％ 先到高位，快d衝上去

頂頂頂

急升左幾日回一回好過連升10日

錯過左入市時候
升返晒

呢段時間被訓練到
低開：明天一定會好天既！
高開：屌，半夜又要被斬一頸血......

巴打有沒研究 NTNX

Nutanix enables IT teams to build and operate powerful multi-cloud architectures. Our Enterprise Cloud OS software melds private, public and distributed cloud operating environments and provides a single point of control to manage IT infrastructure and applications at any scale.
Cloud Computing.....
我覺得紅字呢個幾得意

都係既，但係Amat衝2次都未破頂

希望DT可以執到少少

今晚trump正式簽關稅命令

係咪又要直插無水花

最受影響都係最霉嗰啲舊經濟公司

唔受影響既呢幾日已經反cap番哂

真係又趺了

幾十點上落姐

AMAT有貨 但睇圖其實算唔算3頂

冇野, 原來岩岩按錯時間

別管通膨了！日本央行應聚焦股市

日本央行（BOJ）週四和週五的會議可能重點仍放在「為何多年來執行負利率和寬鬆政策，還是不能持續提升通膨率」，但這些官員可能畫錯重點了！

花旗集團駐紐約的 G-10 外匯規則部門全球負責人 SteVen Englander 在彭博社專欄發表以下看法：

BOJ 的問題在於其政策已經迫使日本投資者逃離債市、湧向股市，但股市卻大幅下跌，且 BOJ 也無力修復負利率帶來的損害。東證指數已自一月高點下跌 13%，日本銀行股自 2015 年底以來表現遜於大盤近 20%。

投資者或許誤以為 BOJ 的立場將趨於鷹派，說不定這種錯覺還是好事，但這行動的結果可能弊大於利，因為這會讓日圓走強，且不會有抵銷效益。

BOJ 設了通膨目標，所以他們衡量政策是否成功就會很自然地看通膨數據，但是多數主要國家央行也沒有達到他們的通膨目標，就算如此，近年來全球經濟表現依然強勁。倘若通膨過程拿以達到設定的標準，各國央行能做的也只有一試再試。

然而，2016 年初沒有人逼著 BOJ 進行負利率，當時 BOJ 為了供應額外的刺激措施而採用此舉，可是如果股市正在上漲，逼著投資者離開債市、投向股市還是好事，但如果反過來，股市正在下跌，這就不好了。

自 2015 年底以來，銀行股的東證指數已下跌 10%，但廣泛東證指數卻上漲了 13%，因此很難論定負利率是否有利。日本 20 年期公債殖利率較一年期公債殖利率高 75 個基點，但在進入負利率之前，兩者利差 100 個基點。借款空頭、放款多頭這對銀行來說不是很有利可圖。

與其他東證指數相比，日本銀行股非常接近 2016 年第一季的低點，這樣的疲弱現象有兩個原因，第一個就是轉換效應，或說企業報告匯率變化影響的方式，雖然日圓升值不是日本銀行所有問題的原因，但匯率和東證指數間有足夠密切的影響關係。

第二個原因是，自 2017 年以降，日本銀行就對利率更加敏感，圖三顯示東證指數、銀行和日本 5 年期公債殖利率的相較表現，顯示彼此關係相當緊密。

日股整體大致是由全球景氣和日圓所驅動，圖四顯示東證指數的實際和估計水準，係依據 2006 以來，其走勢回落相較 S&P 500 和日圓的比較。廣泛而言，S&P 和日圓每上升 1%，東證指數就上升一點，這樣的關係你恐怕也不想強力對賭。

理論上來說，BOJ 對 S&P 500 的高低沒有什麼能施力之處，但 BOJ 或許可以考慮購買美國 ETF 而不是國內股票。買美股或 MSCI 全球指數比買美國債券好多了。如果 BOJ 開始買美股，美國總統川普恐怕還會不安，一如某些人的建議。不過如果 BOJ 要幫忙 S&P 500，他可能不會那麼擔心。

這種連鎖效應會對日股有利，幾乎是一個接一個的，且日圓走疲和美元走強的外匯衝擊下，這更會是雙贏局面。

這會讓日本債券殖利率溫和上升，對銀行有利。BOJ 決策者應該要仔細討論這點，向市場傳達他們正在執行一次性殖利率曲線深化行動，而不是隱性緊縮。以刺激措施一部分來說，這可能會更有用。

BOJ 的問題不只是通膨而已，要處理這些問題必須要刺激措施、日圓貶值且一次性調升殖利率。

特斯拉深陷銷售與競爭加劇危機 恐繳出最差一季成績

財經部落格《Seeking Alpha》作者指出，特斯拉 Model 3 今年第 1 季的產量依然無法達成目標，Model S/X 的銷售較去年下滑，而同時車商 Jaguar 推出新款電動 SUV 跑車，將掀起新一波的競爭，特斯拉 2018 年第 1 季的表現，前景堪憂。

《Seeking Alpha》的作者 Bill Maurer 引用彭博社 Tesla Model 3 Tracker 數據，目前特斯拉每周約僅生產 655 台 Model 3 轎車，大幅落後該公司每周生產 2500 台的目標。

另一方面，作者統整數據顯示，今年第 1 季 Model S/X 的銷售，大幅落後去年第 4 季，若持續此銷售數據，銷售約將減少 4100 台，特斯拉可能將繳出成績慘澹的第 1 季表現。

Jaguar 本月正式推出跑車型 SUV I-Pace，可於 4.8 秒內由靜止加速至 100km/h，預計今年第二季下旬於歐洲開始出貨，將與特斯拉 Model X 進行正面對決。《Seeking Alpha》的作者 Paulo Santos 認為，I-Pace 為特斯拉第一位真正的對手，特斯拉可能在競爭中，流失銷售量或毛利。

amdz 都係玩番10-12

一早已經short tesla

tsla 呢隻股真係望唔透 成日都見d 評論有根有據咁叫人快d 賣走佢 話就爆就爆 但股票仍然彈下彈下

本金 得2000-3000到
2019年一月要上到15萬美金，但現在三月仍輸錢中
呢個目標會不會做到呢？

平一半淡倉
怕左trump

你自己覺得呢....

Trump administration officials requested a $100 billion reduction in the U.S.-China trade deficit when meeting with President Xi Jinping's top economic deputy last week, The Wall Street Journal reported, citing people familiar with the matter. In a tweet on Wednesday, President Donald Trump said Washington asked for a $1 billion reduction.

好彩你走得快..

睇情況先啦
出左mixed signal, 又有trump, 唔想賭
攞返個本0 cost 持倉算
Set 左trigger 到價就加
唔到就由佢

有profit 無謂搏
納dee 走勢咁靚
Set 左個位係升軌底附近

又少樣野玩

特朗普：周四（3月8日）将是非常繁忙的一天，当地时间15:30（北京时间周五04:30）将就钢铁和铝问题开会，这将是一个“非常大”的议题。（来自华尔街见闻App）

會唔會最後話唔開稅

係Trump trump 身上真係有可能

係就好笑

又不是穩贏
為什麼下注

我係話冇得再提你加野

唔洗你提
多謝關心
啱位就落

所以今日打和 super ?
聽日一系大升 一系大落？
真系好刺激
已經等不住想好好地玩玩了

分享既係
做淡搵dji 做會易啲
夾都冇咁傷

唔係aapl 托住個指數應該紅左好耐

你嘅話…其實唔難

似大升

Dji 真係好廢
但納dee 就好靚

有機會做到既＝假如個市係1999－2000年既重現，要所有正股都要升超過2倍
係有可能既

美股2016,2017年到e+，都係好似鬼佬所講hated rally. 即係個個都覺得個市會跌，好驚好驚，但個市就爆升！所以我覺得個市未見頂就係咁解

真係唔係串你
其實我想問好耐
你點解由長淡變到gogogo
真心唔明有高人指點

睇書者
當d 增長股係之前個時不停破頂既時侯就知道自己睇錯市!~

其實今次跌浪，nasdaq反彈上去，nasdaq入面有堆enterprise software, semi-conductor equipment, 沒跌，仲係破頂！
其實市底比較強

Agger

冇錢買股果陣個個都係長淡
當買左啦 個個都係gogogo

其實今次跌浪，nasdaq反彈上去，nasdaq入面有堆enterprise software, semi-conductor equipment, 沒跌，仲係破頂！
其實市底比較強

之前睇錯市，咪認左，之後追貨lo

取消DJI算啦

又係度妹下妹下 等trump 開會

根本大家仲係對model 3產能估估下，bloomberg個tracker都怪啦，產能向下，頂多咪緩慢向上。

基本上唱淡tesla係易找理由，而且好似眾人皆醉我獨醒，所以好受財經專欄的人歡迎。

Model 3量產係時間問題，即使model x都可以量產，點解model 3最後會唔得？

反而要擔心係Musk同時開多條戰線，當下一個金融危機出現時如何roll over負債。

分析咁多做乜野
好似我咁用直覺黎買咪幾好

我用直角分析

sq 又升4%

$40蚊直覺買入
見住佢係咁升

nflx有無力倒升

白宫：特朗普将在周四当地时间15:30（北京时间周五04:30）签署关税公告。（来自华尔街见闻App）

磨緊落去

內容都出現左，我諗今日都係磨下磨下，大約打個和

今日又玩燈制

有邊日唔玩

03:47:36 據美聯社援引消息人士：美國總統特朗普的鋼鋁關稅將在15天內生效。

03:46:44 據美聯社援引消息人士：所有的國家都被邀請就美國新的鋼鐵及鋁進口關稅進行豁免談判。

美國總統特朗普週四表示，如果某些國家與美國有密切的貿易和軍事關係，那麼可以豁免他計劃徵收的鋼材和鋁關稅。特朗普稱，我有權根據國家不同調高或者調低，有權減少或者增加國家；政府「將會非常公平，我們會非常靈活，」但會保護美國工人。

大絕

特朗普钢铁和铝关税将在15天之内生效，加拿大和墨西哥获得豁免。所有国家都获得邀请，以便谈判或免于美国新版金属进口关税。（美联社）（来自华尔街见闻App）

笑到gapgap聲

抽上

live !

又回番

美国政府高级官员：特朗普将在周四宣布25%的钢铁进口关税。（来自华尔街见闻App）

會唔會 sell the news

侵侵9up live

倒跌

cls
美期一下130張一次拉上30點

侵個關稅有排搞 話唔定搞到有外交風波 雖然同股市無太大直接關係 但應該仲有得chok

特朗普潜水关税公告。

尾市又直線抽上

有冇PAYC股東

15日內約個會, 約晒全世界
痴撚線

侵侵又然

一日升一日跌

15日後生效完，都仲可以傾嘅

洗唔洗拎去國會？

其實會唔會聽朝升少少引牛比大戶出貨
之後一下插落去？
唔明點解今日正式簽都唔跌
貿易戰開打 感覺之後一定有報復消息
無理由捱一拳之後唔還手？

壞消息應跌，但市場沒跌，倒升=市底強
Market Reaction重要過消息既本身

講過十幾次

呢個消息已經price in左，所以升返？

同意，壞消息係測市工具之一

你話貿易戰開打
邊度開打呀 睇過
係打大戶一早收哂風 仲跌咁少？

你fat fat la
PayPal 真係係雞係公廁
仲未make all time high

吉倉嘅話股災來臨
持倉嘅話Gogogo
又Long又Short嘅話左一巴右一巴

觀察到一句就知咩事

Short tesla

trump trump 又贏

唔到價

外資又賣

股災？

Trump: 唔去北韓
BOOM

Trump真係好正
總統都可以咁亂黎

唔按常理出牌有時先搵到突破口

究竟係真癲定假傻

生意佬

睇住D 鋼材/鋁股 股價俾佢舞黎舞去

厚黑學高手

今晚出飛龍

想買入有咩推介

其實睇呢個沒咩用，只會影響自己既情緒

Svxy

食粥食飯睇今晚

小飛龍已經預視會超市場預期

超市場預期個市應該會大插？

點知個市想點

你咁講，人哋會傷心㗎

之前買FCAU，輸到嘔血，汽車股睇來都係整固，要等一等！
因為輸到嘔血，令我更加想知汽車係唔係咁撚唔掂！
我發現有一隻叫CPRT Copart Inc，做汽車拍賣 ，不停破頂
業績有幾好！～
大家對汽車有沒咩概念

美國2月非農就業人口 +31.3萬，預期 +20.5萬，前值由 +20萬修正為 +23.9萬。 （來自華爾街見聞App）

即刻升

超咁多咪爆升

之前超爆跌，而家超爆升

唔明喎 之前唔係話就業人口升就會令加息個問題加劇 股市會大跌 但係依家就大升

所有都係大戶演繹

係咪D綜援撚見侵侵cut福利即刻搵工

飛龍就業唔係數字愈大愈代表經濟愈好嫁咩

Noise 神係佢，鬼又係佢

之前都係講緊經濟過熱 所以要降温 所以飛龍好即係火上加油 要加多d息 所以個市會跌

大戶會話經濟太好，加快加息，市場恐慌

要睇埋市場反應

好難捉摸呀.gif

1月尾開始玩
遇正波動市
一開始心諗自己唔好彩 點解要我蝕

但而家諗返 真係寶貴既一課

利申：仲大蝕緊

加息都講左成個月，市場應該已經調整晒
經濟keep住好反而不斷大跌先古怪

我回左8成血 有部分股票可能爆底部型態，
應該會賺一倍

Svxy要回來了
快d升多d等我賣左佢黎建盤

Amat pypl?

Amat Pypl
STM

FCAU 我cut loss 走左

下星期開始夏令

衣家每次高開個心都會吊住吊住 唔敢信

終於唔洗等到咁夜

今晚個數據好就升 咁點解一個月前數據好就跌 擺明造市 仲恐怖過賭場 比返d錢我

龍門任你擺

好波

之前驚加息，依家個個都知會加得快同次數多，預左
道指都回左成二千點
今次非農超預期但工資升幅低
理論上叫做經濟好但通脹又冇加劇

高手

QCOM board 開始換人

細路玩開港股
想試下買brk-b
有冇人可以教下我

Netflix又上

尋日時加左注

係咪依家想跌下 跟住4點deep v

越驚越有

等緊再次破頂

本小無錢追貨了

沽SQ換BA

同路

點解要賣走SQ,SQ好值得持有wo
記得巴打你係低位有買SQ

升完會跌 所以要沽
我40蚊買入SQ 已經升到$52.5
我覺得佢已經冇乜力 唔期望繼續爆升
無謂浪費時間 過多排再睇下點

358成本BA坐緊

359路過

我不知道巴打點得出結論
不過

Amat 仲未破頂

是但啦 都係睇直覺
有賺夠就得

揸一個月賺左3成已經偷笑

即係亂來，點賺到大錢，SQ係超級強勢股，賣走左，你之後不會追得返，一係你不介意更高位買返

如果第日我再覺得SQ會繼續向上爆
我唔介意高位追

基本上係

Athm 有業續撈底就fatfat

納dee好似升上7500有壓力咁

真。bull day

妹妹下突然勁一棍

次次都有跟唔到大市既call 係手

納dee破頂了

Anet返到家鄉仲要有錢賺

升就後悔冇滿倉

x仲未止跌

應該去左大行目標位，開始好chok

今日應該無得玩燈制

升到咁都倒跌就真係死人冧樓

追返amat定botz點睇 博破頂 vs 撈底

BTC隊咗咁多，SQ都仲咁堅，揀得中真係好嘢

MU技術性調整？

MA唔覺唔覺all time high

感覺段久巴係每個月每個月咁結算
一個月賺幾個% 玩複式咁多
根本唔介意賺少左

之前企得咁硬落少少都健康he

等到了

等同nflx咁，跌左未可以加貨

amat strong hold!

道指仲未破旗型，俾啲力
納dee 審判緊淡友

調下有幾奇...

好驚一陣訓醒又插返落去

Svxy比d 力呀

今晚納dee企穩7500以上就滿足

allined asml@208.3

Margin新手想了解一下
請教下大家

利率2.9%
如果我打算借50000usd 60日後結算

條利率式係咪
50000*（（1+2.9%/365）^60 - 1）

係咪咁計 thanks大家

綠油油

compounded monthly or daily

nflx又爆升
今日傳obama會去nflx做節目

今日volume 好細 當唔當升穿三角形？

400了

納指創新高收市

點解一個月前我唔strong hold

經歷完上年金仔玩飛彈，我就知要strong hold 同唔好亂做對沖
上年又係差唔多時間

報復式上升

呢個係狼來了既故事

x2
跟住又淨係入返少少。

終於捱到今日

美股新手點入門 有冇巴打教我

股joy

而家開始另一個狼來了故事，飛彈射幾次射到由跌變升，和談可以用幾多次？

唔知點解冇咩感覺

納指 FFday 係咪反彈第四日出現咗？上證指數大概係前後同一日出現咗

納Dee個大茶杯巧令

年輕人應該反問自己

今次肥仔了

上星期講cboe比人話有survival bias

巴打 我想問如果for 長線MPF ，我儲返d高息既asset ，有咩選擇

巴打開post，記得貼返facebook個三條blog既link 新手，可以睇下基本資料同需要睇既投資／交易書本

ib果個來
應該係daily?

S&P 破咗旗型，淡友要悔改了

淡友唔好見壞消息先上水好唔好

Paypal我都有 有信心破頂
Paycomm盤數靚 又有回購 2月陰d陰d升

揸住NVDA 等破頂

唔知BA幾時先升

侵侵肯同金仔會面，有直播嘅話我會睇

北泡咁落後唔知到時侵侵d 生活點過

可以考慮mlp preferred share 香港d high div 公用都幾好架，我依家就係做緊依d野
買pfd mlp+us stock+hk high div stock + short put

見人比人左一巴右一巴

八月返工應該訂夏裝定冬裝好

Apple 都破左頂 好多科技股都不停創新高
Short tesla 個trade 不小心平左

係，大性交突破

correct formula

Thanks bro

我有無計錯 借60日都要成8千幾

300 蚊唔洗

8000幾你點計

咪跟住你列條式

舊愛股回報又贏返新愛股

成個倉得呢兩隻

下
我禁唔到8000幾

紅字，揀優先股有咩準則或者有咩野要注意？
巴打，不如寫返少少教學
asset allocation可能係更多巴絲想睇既野

應該唔洗減一

Fuck 隻SIVB又回返轉頭

計法係
本金：＄50,000
50,000*(1+(2.9%/365))^60)
本利和＝$50,238
＄50238－＄50000
利息=$238

我因式分解左姐

唔緊要！
絲打，我想問有沒人知邊到有得買便宜既恤杉，西褲

G-2000應該係最大路選擇

Amazon?

淘寶？

依家gtx1060仲係咪炒高左？

唔急去尖沙咀訂西裝
平均1000-1500一套

我試過taobao 信用卡被盜用(將卡已經cut 左)
所以不會用taobao

係 好似貨都仲係唔夠

G2000都好貴
之前買g2000

屌 又唔想買二手怕買到礦卡

搞咩
想玩ml?

工作需要 要砌多部PC

我諗緊要唔要索性買1050Ti算
我自己5930k原先GTX960升級到1080Ti
速度冇乜變到

依家想砌做video editing
主: 8700k+ 1080Ti
副: 5930k+1050Ti

Sorry原來我一直睇錯 以為係硬件post

馬莎，好耐用

你肯肯定係淘寶出事

好耐之前部pc機有問題，

簡pfd 1 間野credit要好 eg HSBC ING 2 最多唔洗稅 3 唔好太高premium(max loss=call back premium)

買完長擺唔好輸小小就賣

巴打, 係咪過多一兩年先買bond 比較好

發生咩事

interview?

馬莎+1，成日有discount

買2送1

咩事

入沈門post搞事個個NNYY

分段買囉，pfd唔會跌到0 蚊架嘛. Assume no default, 7.5% pfd 1/0.075年就double

點睇都係律師信啦

detail?

巴打，真係唔好持有tesla！

簡單地，去睇Tesla現在好似SCTY既重演

我係tesla蝕左100usd之後我決定唔再玩
呢隻野一跌跌好快

可以加注

硬巴，感謝你關心
富貴險中求，我由$200渣到今日，佢d古怪野日日新鮮日日金，一關關甘過，我到$400可能會賣一半收返本金，由他自由浮動

失巴認真？

係ar 我好燈架，快d買夠一百萬美金 唔買正仆街，賤過笵國威

我巴口就好過其他人
期權組合 Short Tsla <<<<唔買正仆街係你自己講(咪整個paper吹當做左)

記得貼圖我買對家

知你叻

我就係知道自己既渺小先唔會叫人做什麼决定咁又點會叻

相嗌唔好口 各自買tesla 對賭啦

每樣野都有人看好看淡才有市場(否則只有單向升或跌，冇人買或冇人賣）打和啦，super

我窮人沒錢買put 失業巴打大把錢可以買一千萬tesla

記得聽日開始美股轉番做夏令﹐早一個鍾開市

先100咁少...

10%

持有TSLA係生活態度，對美國夢嘅信心

不過佔我全倉5%，暫時係長期上落格局，持有比重太多跑輸大市

太好啦 可以捱耐D

10%都係少
因為隻野本身大波, 10%容咩易到價

個個都唔信胸巴
佢教要快d沽

申利：二百中有貨

信自己 輸贏都係自己GE事

TQQQ好勁

唔係再下星期先轉返？

其實好睇咩價持有，高追嗰啲緊係沽啦，見其他股不斷爆上會dum春

每年
夏令 三月第二個星期一轉
冬令 十一月第一個星期一轉

好似係

本港時間晚上9時30分至翌日凌晨4時

tesla係好dum心的，但都好過唔少股票，例如保險股

想問呢度啲美股巴打係咪大部分都用ibkr

個市一直向上就係
上落市就玩死

其實係想問ibkr係咪去到外國都可以繼續用係香港set up嘅account draw錢/入錢

要睇稅務身份有無改變
如果你要向外國 e.g. US 交 income tax
咁就唔可以用香港戶口買賣

諗住入小小XLNX US, ALFA LN 同埋 DLPH

XLNS同DLPH唔似你買開嗰啲喎，有冇咁特別原因

ALFA

我用TD

收到網上版1042-s表了
我想問如果去美國大使館整護照副本，係唔係到時全程用英文溝通？

10年上返2.9

Tqqq 係咁大vol 之下冇咁好return 架啦

風險控好就OK

Claim 返個dividend tax ??
應該不用，有會講中文既人

屌 一月大跌如果冇賣貨或者之後入返滿倉
而家發到仆街

偏偏比佢嚇完之後同自己講要做好風險控制
又搞下對沖 又唔再滿倉 更加唔用margin
而家賺少極多

雖然我知冇得咁講
正確態度係當初1月唔好滿倉
損失比較少自然敢追貨

而家好在有幾張call都搵返好多 唔洗蝕咁多

好大機會係你太貼市，隨衆
運氣差同小運動有關

風險管理唔係非理性亂咁做

外資大買

唔講咁多 今晚all in

TD已經出咗1042-S，有無打算claim?

我沒買過正股，leaps options 又未in the money ,應該沒咩好claim

同意，好息巴打

而家管理好個倉位 定好晒止蝕
日日都訓得安樂

正股set好哂止蝕,
工具由佢, 根本就係等佢run

呢期你應該發啦

有1股 30X蚊 2月頭買落
唔為賺錢 為支持人類既未來

未止血

唔係回左血咩

Amat破埋頂啦喎

仲要等多8%先回到血

要等多10%先回到血

10%咁多

根本多餘早2個星期 加息，貿易戰個市場嚇到瀨屎 侵如果企硬今日咪又跌幾百

如果早2個星期無話咩加息同貿易戰又咩咩柒柒 而家道指30000點了

因為之前輸30％，全部錢都放係期權，係咁架
個Maximun drawdown會好大，你將全部錢都買哂落遠期call，隻正股跌5％，已經輸35％ 根本沒得守既

搏發達

借loan

孖展

孖展買option

砌option組合

如果做晒以上 宜家都冇咩可能覆到我地

各位發左達未

發左仲點會上離hea

準備又去到接近要清倉既時間

唔好嚇我

有冇人買過/睇過 qd? 想買入唔入得過 見佢年年都有增長 好似開始坐大緊

今晚有o的隱憂
夜期就跌就跌咁

有咩啟示

mu 發癲
一開就5%

MU

揸住NVDA仲喺度試緊雙頂 葡萄

Agger
假突very nice

BA幾時先識升

又升返
不過跌極都31500企得穩

Anet 300

本少 砌OPTION組合 啦～ STOP GAIN STOP LOSS 慢慢將個本整大

已經唔記得左9點半開市...
等左呢日好耐

入pypl先

中意10:30 揮手

硬膠巴以前唔係一千美金架咩

BA又再倒跌
我屌你老母 個市升你倒跌

51走左
想跳樓

咁做左8個月野，都有多一千到兩千美金可以入既，

如果個陣d vix call冇放到會唔會變二千

amzn 妹下妹下又一舊

我明呀 揸住LMT call 都係咁

Business model有隱憂, 阿里爸爸佔佢收入比重極高, 之前傳出過BABA會停用佢

會輸哂

原來今日轉左夏令 嚇親

MU gogogo

好彩硬膠巴冇short tsla...
唔係又俾人夾到PK

開市時為3點至3點半

MU禁癲
我想放
真係好怕業績前升哂
一公佈就PK咁

DQ

我業績前走/LP

信念股依D野...

倒插

每次高開冇好野系列

又高追左

星期五都係高開
波音想跌到幾時

下次吹出句聲

加返dji lp
God bless me

paper trade都要照夾，失業巴好狠

出左啦 上面咪講左入pypl囉

趺俾位入又唔開心

除非跌好多，否則會等貿易戰既消息明朗啲先考慮

你淡友?

佔倉比已經太大 唔敢入

癡線
一日到價
我無諗過升禁多....

巴打貼倉好似除左SPY果次之外都中, 仲要大注

標普直線插

冇事既

aapl衝左第三次終於穿180

個次都到價 不過縮IV無肉食
唔肯食想等高啲 然後就收皮
之後個日襯早段升返走
都要輸20%
如果初初肯揀隻今個星期到期就好

睇咁準為何不直接margin買股

我今個月開始可以每月多2k 美金彈藥

好似想回一回

Margin買股唔夠咁樣上落大
如果我今晚係margin買TSLA
我應該只可以執到10K
但而家我執到90K
同埋我通常都係睇中day trade先買option
長線少少我就買正股 i.e MU

最緊煩租樓 14~15K元朗 YOHO VS 荃灣 15~17K 環乳海灣 樂X居 爵悅庭

元朗平D 定荃灣近屋企

近屋企可以食飯

90k usd

住元朗 咁不如屯門 應該仲平

希望冇巴打沽左貨
我做既係得咁多

岩岩計左下應該hkd,

FNGU

下次早d 講聲

差2k時間車錢都去左啦

元朗搭西鐵去荃灣 10分鐘 同埋屯門太多蝗

元朗搭西鐵去荃灣 10分鐘 但計方便荃灣方便好多

Honestly
蝻絕對恐怖過蝗

我上一次走元朗冇十年都有八年
差小小我會揀近屋企…試過住tko屋企沙田返一次去冇左二個鐘

MU

同期買嗰注NVDA跑輸晒
（因為業績期時間唔同je )

P.S. MU +9.23%

隻股明顯係第三階段，就算夾到上350都只係幾%

我覺得最on9係為左博幾個%反彈，而risk 十幾%，係最on9

不過失業巴大把錢，正股想輸幾球美金，又沒咩所謂既

YOHO 係西鐵幾分鐘 唔會撞到蝻掛

我又係早食左

兩星期前人生第一次去元朗

已經賺咗10%諗緊今晩走

feel到黎料 我認真

citron 睇落到300

我諗住到$60就放手
升太多喇癡Q線

黎what

咁你都無謂諗咁多
一年先二萬幾
用十萬孖小小hseb都夠補條數

沽咁啲貨等跌

黎料爆升呀

我有1/4既股都已經升完

唉講起都灰 NVDA放榜撞正股災
股價區間左成個月有多
今日第三次試衝頂
衝唔到又輪迴過

又係我

係我錯…巴打係岩只係市場錯

咁幾時跌好

真係好多野都係整定
上次SPY有食唔食要損手
搞到今次早早食糊怕重蹈覆辙
下次肯定因為今次早食糊而損手

係
次次都係咁

荃灣周圍（除咗環境）配套係幾好，有個港九新界都有租過樓既朋友鐘意住荃灣

元朗，上次去已經係n年前，無法評論

AMZN過1600

有冇巴打怕聽日CPI而今日出貨
我諗緊

好痴線，AVGO收購QCOM單嘢再火上加油

真係估唔到半導體最勁會係MU，有人吹佢會上100

個户口得返300美金，剛剛入左ON
都係leaps call，但係只係買左兩張 差少少就創新高

nflx 全日捱打
dllm citron

納dee平行時空

就快轉燈啦

唉NVDA又衝頂失敗

妹下妹下

道指係咪想隊返上去

Nlfx唔跌邊有位入

侵侵叫停AVGO, QCOM收購

President Donald Trump signed an executive order late Monday that blocks Broadcom Ltd.'s AVGO acquisition of Qualcomm Inc. QCOM citing national security risks, according to multiple media reports.

之前係依度定Whatsapp Group己經有高人講過依個Deal唔會成.....

神人 收購不成反而想加注

咁睇好?

5G, 自動駕駛，我都係聽番黎

買avgo定qcom

靚仔巴，不如買曬佢啦

下個月就做夠一年indexing了，時間過得真係快

呢年執好多

屌 開左個收益增強幾日都冇人借過我貨

有乜貨？
同個量都有關佢只會借出某個百分比隻隻唔同…好似係

大藍籌多 我發覺越大隻既股 利息越低

可能係供應大都幾難借到你手上既股

風險同回報成正比
Btw 今日出CPI

想問下咁多位巴打係點揀股同埋點樣揀幾時買/賣?小弟係新手 想問下有咩書啱睇去學野?

睇呢個post執就OK了

我睇返，我既回應，有Facebook link

in aapl i trust 班aapl hater 點算

買aapl 對沖新iphone

買SBUX 對沖咖啡

呢度應該冇咩ihater咩你bin c喎

反而你話邊個持有aapl，大把人舉手

買MCD對沖老麥

買ibkr對沖交易

買GILD對沖__

年頭有放就係
依家計同最高位重差一倍

買NFLX免費煲劇

前排先食完aapl來

唔係架之前AAPL 跌落 155 好多淡淡彈出來架

其實做淡真係好辛苦，特別係做淡強勢股。
我幾年前on99買騰信put輪，三次都係輸小小即走，真係唔好同市場鬥氣。

我好似都冇俾人借，冇收任何通知

借(左/右)唔會通知
只會係日結月結單睇到
一係睇app內 /資産／每月利息收入
就知有幾多錢(有孖就冇用因為會出-數)

啱啱都見到
TSLA, PAVE 俾人借過

你地用Ib?

見到俾人借TQQQ既利息都幾高

test嗱一定日日借爆

申利：有貨

係呀ib

有時會睇下乜價沽乜價還
有過夜既又可以睇到佢比人夾

做淡慘過狗

點睇夾唔夾?
係咪Loan Return Allocation 嘅Collateral Amount 細咗?

佢借貨還貨都有價睇

可能人地用黎對沖姐

泰kai鮮啦 泰kai鮮啦
八仔出孖展

繼續買

最重要係利率幾多

淨係計免佣已經贏曬啦

升到咁仲未砌盤
點算

出入平安

再也不需要鋰，澳洲大學發明可充電質子電池

澳洲皇家墨爾本理工大學（RMIT）的研究人員率先研發出了全球第一款可充電質子電池，
並表示在 5~10 年內即可上市，將挑戰現有的鋰電池技術。

質子電池結合了氫燃料電池的優勢是一種相當環保的電池，且不需要金屬即可製造。而最
新的技術甚至令此過程可逆，亦即可充電。在質子電池的充電過程中，電極中的碳與生成
的質子結合通過在電源的幫助下分解水。質子再次釋放並通過可逆燃料返回，與空氣中的
氧形成水來發電。且與化石燃料不同，碳在該過程中不會燃燒或造成排放。

而技術的關鍵在於，充電過程中，由可逆燃料電池中的水分解產生的質子通過質子交換膜
傳導，並藉助於施加的電壓提供的電子直接與存儲材料結合，而不形成氫氣。其能量效率
之所以能與鋰離子電池相媲美，就是因為避免了氫氣逸出和分裂成質子造成的損失。

首席研究員 John Andrews 教授指出，原有的氫燃料電池不僅很難回充，且仍然需要使用
單價高昂的稀有金屬，然其研發的質子電池技術邁出了朝向未來環保能源關鍵的一步。他
強調，質子電池主要是由碳構成，與儲氫合金和鋰等金屬相比，是更為豐富且便宜的原料
，可緩解現今能源儲存技術對稀有金屬的需求。

不僅如此其性能也相當的好，據實驗結果顯示，5.5 平方公分活性內表面積即可儲存與一
般市售鋰離子電池相當的能量，而且這還是未被優化的原型。John Andrews 表示，未來
的工作將集中在通過如石墨烯等原子級薄層碳基材料進一步提高電池性能及能量密度，並
挑戰鋰離子電池的市場地位，廣泛應用在電網及家庭儲能。

研究結果已發表在國際氫能雜誌上，而研究室目前建立的原型是僅有 1.2V 的小電池，最
新版本將提供集成的可充電單元。此研究有部分是得到了澳洲國防科學技術組和美國海軍
研究全球辦公室的資助。

唔使孖展息？

利率如果高
咩都係哂度

陰升咋bo

SAUMYA VAISHAMPAYAN / GREGOR STUART HUNTER
2018年 03月 12日 15:35

如今外匯市場上最輕鬆的賺錢策略之一就是做空港元，而這種策略本不應該存在。

這種策略押注的是港元兌美元隨著香港與美國利差擴大而走軟。

今年這種策略頗有斬獲。根據湯森路透(Thomson Reuters)的數據，上週五港元兌美元跌
至逾33年低位，至1美元兌7.8440港元。

但弔詭之處在於，港元與美元本來是密切聯動的。香港實行的是聯繫匯率機制，金管局允
許美元兌港元在7.75-7.85港元區間波動，並承諾通過買入或賣出美元將該匯率維持在這
一區間內。

去年港元兌美元緩慢貶值並一直持續至9月份，當時金管局表示將發行短期外匯基金票據
，此舉吸收了銀行系統的部分流動性，推動香港銀行間利率和港元走高。

但之後四個月裡港元持續走低。

最近金管局表示，投資者毋須擔心港元觸及1美元兌7.85港元水平。金管局有充足的彈藥
來阻止港元跌破這一水平：截至2月末，香港外匯儲備總計4,415億美元，是貨幣基礎的兩
倍多。

渣打銀行(Standard Chartered)預計美元兌港元本月將升至7.85港元，這將促使香港金管
局賣出美元。渣打銀行之前並不認為美元兌港元今年可以升至7.85港元。

管理Macroscope對沖基金的Manoj Hemrajani表示，他一直在利用遠期合約押注美元兌港
元上漲，但這種交易快到頭了。

美國與香港的銀行間利差加劇了港元的壓力。

受美聯儲2015年以來的加息行動影響，美國利率上升。1個月期美元倫敦同業拆息(Libor)
上週三升至1.72%。但香港銀行系統的現金數量幫助當地利率維持在更低水平。1個月期香
港銀行同業拆息(Hibor)上週三降至0.67%。

兩者利差已達到十年來最大，促使投資者賣出港元買入美元。

一級經紀商表示，借入港元的利率相對較低，已成為融資買入高收益貨幣的流行手段，也
就是所謂的融資套利。

香港金管局上週四說，不會很快發行更多外匯基金票據來吸收銀行系統多餘流動性，這暗
示利率不會有短期上行壓力。金管局去年9月份表示將發行外匯基金票據後，1個月期香港
銀行同業拆息在去年12月升至九年高點1.21%。

我估計哂應該點都ib 抵d

我一月換過美仔匯率可以西過聯匯弱過弱方係乜玩法
所以利率實

No wonder why lit etf drops significantly

用IB計交易佣金+孖展利率
8仔就佣金+孖展利率(未知幾多)

我既話都係會繼續用8
始終唔會下下用孖展，凈係好肯定升勢先會孖
so far用左成年一個仙都冇俾過

8仔免佣咩

關於8仔想問下有無人用佢個Chloe
覺得點

之前貪佢嗰五舊水入咗一千蚊
升咗少少嘅 嫌太慢
拎返晒出嚟 有少少唔好意思

#metoo
但冇理過睇下一年後會點

氫電單野其實好有potential

有冇咩概念股

除咗電動車仲有咩產業會影響到？
智能電話？

Me2

cpi符合預期

加息無咁急，爆升

火箭

代表咩

國務卿都炒埋

TRUMP

特朗普发推文称，中央情报局局长Pompeo将取代蒂勒森担任美国国务卿。（来自华尔街见闻App）

習帝
侵帝

donaldtrump又做乜撚野呀

代表侵真係無路捉 你唔撚知佢想點

呢個講左好耐
No big deal
反而2月cpi符合預期
我覺得會安穩市場
黎緊幾日應該會慢升
希望唔好燈

已經燈緊

屌日日都係咁
心裏不是味兒

盤前三指數唔係升緊咩

唔知佢地叫咩

有望提前兩年獲FDA批准！Sarepta股價創16年高

藥廠 Sarepta Therapeutics (SRPT-US) 週一 （12 日）飆升至 16 年新高，因其最新的杜顯氏 (Duchenne) 肌肉萎縮藥物 golodirsen 有望於 2019 年獲得 FDA 批准，比預期提前 2 年時間。

Sarepta 股價週一收盤上漲 6.37% 來到 79.10 美元，也是自 2002 年 1 月後的高點。

美國食品和藥物管理局 FDA 星期一 (12 日) 表示，將允許 Sarepta (SRPT-US) 增加一種稱為抗肌肉萎縮的蛋白質 dystrophin，作為該藥物有效性的證據。這種蛋白應與肌肉整體完整性有相當密切的關係。

杜顯氏肌肉萎縮症是由肌肉的營養不良所導致，缺乏 dystrophin 蛋白的患者骨骼肌肉細胞會壞死，而 dystrophin 可保持肌肉細胞的完整。

JMP 證券分析師 Liisa Bayko 表示，Sarepta 的杜顯氏肌肉萎縮症新藥 golodirsen，已獲得顯著勝利。小摩在給客戶的一份報告中寫道，「相信這對 golodirsen 來說是一個明顯的勝利，並且對於其他 Sarepta 的藥物來說也是如此，因為相對簡單的研究，應該能夠產生更多新藥的申請」。

golodirsen 的批准將延續 Sarepta 的藥物 Exondys 51 後再次佔據市場。Exondys 51 在 2016 年因病患使用後，肌肉內的 dystrophin 蛋白質含量提高，而獲得了加速批准。

小摩分析師 Bayko 也提高了 Sarepta 的目標價，從 68 美元升至 95 美元，並保持了「優於大盤」的評級。

Piper Jaffray 分析師 Edward Tenthoff 在一份報告中稱，golodirsen 有望提前 2 年獲得批准。也將目標價格從 70 美元上調至 83 美元，並保持「優於大盤」評級。

Tenthoff 認為 golodiresen 於 2019 年帶來的營收應落在 3500 萬美水位，而 2018 年的 Exondys 51 營收應落在 3.05 億美元，並有成長的機會。然而，大多數分析師不認為 Exondys 51 會在歐洲獲得批准。

RBC 分析師 Brian Abrahams 更加看好 Sarepta，認為 golodirsen 2019 年的營收應達 6600 萬美元，並於 2020 年到達 1.2 億美元。他將 Sarepta 的目標價從 80 美元上調至 91 美元，維持優於大盤。

美元走弱 蘋果競爭力將更強？

美元指數在過去三個月，下滑近 4%，財經部落格《Seeking Alpha》的作者指出，美元的走弱，有助於提升跨國企業蘋果的營收數字，儘管貨幣避險的支出將增加，但持續下滑的美元正使蘋果的產品在海外更具競爭力，進而提升銷售與盈收。

瑞銀的新興市場策略師 Alejo Czerwonko 指出，新興市場經濟基本面與經常帳赤字問題的改善，使得新興市場貨幣兌美元相對變強，他不認為今年美元轉強的機率很高。

此外，在美國勞工工資成長不足、聯準會升息與貿易保護政策等諸多原因影響下，美元指數在過去三個月，一路從 $94.10 下滑至約 $90。加拿大豐業銀行的首席貨幣策略師 Shaun Osbourne 認為，以過去歷史經驗來看，美國的關稅政策，對美元來說沒甚麼正面的影響。

一般來說，美元走弱代表著，當公司在海外銷售產品，金額轉換回美元後，將變得更有價值。而蘋果 (AAPL-US) 的海外銷售額，就佔蘋果總營收很大部分，如下圖所示，在 2017 年第 4 季，其收入的 60％以上來自海外：

蘋果海外收入的占比，同時有顯著成長，來自日本（26％）、亞太地區（26％）、大中華區（11％）和歐洲（14％）的收入成長速度，皆快於美洲地區的 10％收入年增率增長。海外市場收入對蘋果財報數字有重要影響，因此外匯市場對蘋果營收數字造成影響之推論，可謂是肯定的。

對於美元轉弱帶來的刺激，蘋果財務長 Luca Maestri 回應，外匯在短期內對蘋果的影響有限，因為公司一直針對貨幣波動進行避險計畫，然而，若美元長期持續走弱，那麼影響將會是正面的。

高開低走先叫都未遲
不過叫都係一種樂趣黎
我都日日叫BA返家鄉

這次貿易戰不一樣：美元反走強 淨空單創2個月來新低

《Marketwatch》報導，美國商品期貨交易委員會 (CFTC) 最新的數據顯示，今年 3 月外匯市場對貿易戰的擔憂升高，美元的競爭對手貨幣承受壓力，使得美元的淨空單部位觸及 1 月初以來的最低水位。

貿易戰陰影下 美元反而走強

從歷史經驗來看，關稅保護向來是美元的利空，小布希總統曾提出的類似貿易保護主義政策後曾重創美元，但這一次美元卻相對走強，反倒是美元競爭對手在貿易戰的陰影下走弱。

荷蘭合作銀行（Rabobank）資深外匯分析師 Jane Foley 表示，截至 3 月 6 日當周的美元淨空單部位顯示，美元受到更多鷹派聯準會 (Fed) 言論的影響而提振，對全球貿易戰的擔憂下，美元兌加元、澳元等高風險貨幣的走勢獲得支撐。

風險偏好的加元、澳元走弱

儘管美國總統川普表示，美國最大鋼鐵進口國加拿大，以及墨西哥暫時得到豁免，加元短暫反彈。但這兩個國家在美國要求重新談判北美自由貿易協定（NAFTA）下，使得加元淨多單連續第 4 周下降。

同被列為鋼鐵關稅豁免的國家澳洲，具有商品貨幣地位的澳元，被視為具波動性或高估值的貨幣，也是成熟市場貨幣風險偏好的領頭羊，也連續第 2 周走弱。

摩根士丹利的報告也指出，在各國量化寬鬆收緊趨勢而升息下，資金將回流各國，這些依靠外國資金的貨幣加元、澳元和紐元，也是資金敬而遠之的原因。

全球資金成本上漲將抑制這些地區的經濟活動，而其他經濟體則擁有更健康的資產負債表。摩根士丹利分析師認為，這些走弱的風險偏好貨幣即使未來幾周反彈，仍應賣出。

全球融資緊縮的先兆？離岸美元市場壓力進一步加劇

目前，倫敦銀行同業拆息與隔夜指數掉期的利差（LIBOR-OIS 利差）近期持續擴大。上周五，該利差猛升兩個基點，達 44.23 基點，擴大至 2012 年歐債危機以來的最高水平。

2012 年，歐債危機讓市場緊張不安，同時聯準會也被迫向全球其他央行開放無限換匯以避免全球美元緊張。當時國際清算銀行稱，全球美元缺口達到 10 兆美元。

雖然，市場對利差擴大有一定的預期，但是對如此迅速的利差擴大還是始料未及。就在 LIBOR-OIS 利差不斷擴大的同時，還有幾個現象也同步發生：

美國短期公債發行量增加；

由於短期利率上升，美國美元存款的流出壓力增加；

應對美國減稅和促進就業法案以及新的貿易政策帶來的美元回流，市場擔憂美國境外美元的流動性；

美國貨幣政策不確定性帶來的風險溢價；

近期銀行信用利差（CDS）升高；

為應對可能的市場緊張，市場對美元有較多的需求。

美國金融網站 Zero Hedge 指出，不論推動 LIBOR-OIS 利差升高的原因是什麼，從融資成本角度看，對美元融資和對沖基金來說，都不是好消息。

如德意志銀行所言，僅僅由於 LIBOR-OIS 利差升高，美國以外的銀行就將受到嚴重影響：

美元融資成成本升高將會損害對沖投資和外資機構的利益。債券投資者都在密切關注這一問題。

德銀認為，既然如今無法知道 LIBOR-OIS 利差飆升的原因，那麼也無法得知利差究竟會攀升到什麼程度以及對金融體系會造成什麼樣的影響，目前投資者都在觀察利差下一步會怎麼走。

瑞銀曾稱，LIBOR-OIS 利差擴大是因為美國國會將大幅增加預算後，美國公債殖利率在 2 月初的明顯上升。瑞銀卻對利差擴大並不擔憂，不過也提醒投資者，需要注意浮動利率貸款中的高利率信貸，以及美國經濟增速和其他國家的經濟增速，最重要的是，要關注期限溢價。

mu 62.8

繼玩具反斗城之後 全球最大飾品品牌Claire's將聲請破產

在去年 9 月聲請破產的玩具反斗城 Toys R Us，即日將清算在美業務後，美著名藥妝用品、女性周邊商品零售商 Claire's 也將於幾週內申請破產保護。

據了解，Claire's 原由私募基金阿波羅 Apollo 於 2007 年以高槓桿方式併購，目前約 20 億美元的債務主要由 Elliott Capital、Venor、Diameter Capital、及 Monarch 私募基金等所持有。

《彭博》報導指出，Claire's 的債務達年營業利潤的 10 倍，而大部份主因來自 2007 年 Apollo 的槓桿收購所導致。目前的債務負擔是其年度收益的關鍵指標的 10 倍以上，這是 2007 年阿波羅槓桿收購的結果。

明年有逾 14 億美元的債務到期，而更直接的壓力來自 3 月 13 日即將到期的 6000 萬美元利息支出。由於 Claire's 應已放棄希望持續經營，它將於 3 月 13 日後的 30 天期限內提交第 11 章 (破產保護)。

與此同時，Apollo 又一次大獲全勝，以「槓桿交易至破產」數量領先其他私募基金們。當 Apollo 在 2007 年花費 31 億美元從創始人 Rowland Schaefer 家族併購 Claire's 後，便開始迅速擴張，也增加了更多債務。根據一份公司的文件顯示，Claire's 在 2010 年至 2013 年年間增加了約 350 家門市，截至 IPO 時全球門市數量已超過 2700 家。

雖然 Claire's 一直在努力保持盈利，但在 Apollo 併購後一直無法持平，導致 2017 年初撤回了 IPO 註冊。

而目前市場最為關注的是，如果 Claire's 退出之後，那麼美國百貨公司的「租客」該由誰來接手呢？

根據 Claire's 的 10K 資料，其在北美的商店主要位於購物中心、百貨公司、和平均約 1000 平方英尺的銷售空間。北美有 1600 家店面的 Claire's 意味著 1600 個未來空缺門市。

Mu cls

電動車新戰場：搶「釹」大戰上演

電動車特斯拉 Tesla (TSLA-US) 將其 Modle3 型長距離汽車馬達，從傳統的感應馬達換成使用釹的磁力馬達，增加了已經供應緊張的稀土金屬「釹」的壓力。這稀土金屬多年來一直因為最大生產者中國的出口禁令，而供給缺乏。

世界各國政府努力減少燃料動力汽車，及其排放的有害物質，提高了電動汽車和及用於製造的金屬 (如鋰和鈷) 的需求。鋰和鈷為電池的關鍵組成部份。

但是現在市場新焦點正放在另一金屬：釹 (neodymium) 身上。

一些汽車製造商，如特斯拉或豐田 Toyota (7203-JP)、Nissan 日產（7201-JP)、BMW、和吉利（0175-HK）已開始依賴釹金屬製的永磁電機，因為這種馬達比銅線圈的感應電機更輕、更堅固、且更高效。

研究集團 imarc 估計，用於馬達的釹鐵硼磁體市場額超過 113 億美元，7 年來的年複合增長率為 8.5%。

金屬顧問公司 Roskill 的高級分析師 David Merriman 提道，雖然 Model3 的長距離版是使用永磁技術，但 Model X 和 Model3 基本款都還是使用感應馬達。他表示，前年全球釹的需求量達 31,700 噸已經超過供應量約 3,300 噸。去年的需求量約 34,200 噸，而 2018 年需求量將增至 38,800 噸，導致供需失衡。

現在釹的價格大約是每公斤 70 美元，遠低於 2010 年中國與日本因爭議島嶼上導致完全禁止出口的 500 美元價格，但仍然比 2017 年初的價格高出了 40%。於 2015 年恢復了釹出口的中國，還是希望實施嚴格的出口配額，減少挖礦的污染並保護生態環境。

一位稀土貿易商稱，「人們似乎忘記了中國的出口禁令。它可能會再次發生。中國是真正的稀土主要生產國。」中國在稀土金屬加工方面投入了大量資金，但其對採礦，冶煉和其他污染行業的打擊預計會減緩供應。

儘管稀土意思是稀有，但其實並不稀有，稀有的地方是採礦較難且投資金額高，較少國家投資。在技術方面，它需要從一個礦床中分離出多種不同的金屬。不像從礦石中回收銅那麼的容易。一位稀土貿易商也證實，稀土索取確實是不助於環境。

在中國境外生產稀土金屬的幾家公司包括倫敦上市的 Rainbow（RBWR-GB）、加拿大上市的 Namibia（NRE-TO）和澳州的 Spectrum（SPX-AE）。

然而，目前製造永磁電機的汽車製造商依然嚴重依賴中國，根據 Roskill 的數據顯示，中國 2017 年全球稀土氧化物產量佔比約 85%，或 161,700 噸。

D股又開始陸續破頂

即升

而家買mu投機成份太高
小注入冇肉食
大注入同賭錢冇分別
個人意見

賺完第一筆走咗唔再望

就算我向世界飛奔千百里 又再輸
就算跌過百次 再尋下次

佢地想日日升一千點 唔係就叫春話股災

入QCOM 仲好, 幾耐冇60蚊低位

各位再見 大家沒貨既，應該沒機會再追

講緊MU

Amat 同on

剛剛走哂
好彩尋晚無衝動走

qcom 係因為單收購deal 搞唔成 唔知會點

Mu 都沒機會追

但本身應該唔錯? 5G....又有新CPU 出...

here

其實仲輸錢中，不過少好多

其實歐洲o個邊會唔會拖跌美國
見歐洲差唔多紅哂

賣9曬保險股，加注QCOM，上車NVDA，翻炒AMD(上次11.99買，13.53賣）

MU痴線

MU 好執過700

有無OLED手足

好似又要轉燈啦

賺大錢

冇睇美女一排姐, AMD又黎區間大法

啱啱11.22加左

11.36又打返出去

如果入左價內，再上，就真係大錢

我11.66進場

仆街歐洲佬

qqq 竟然跌

跌得幾急

弊了

BA仲要坐幾耐 日日跌

黎料啦

準備轉燈？

BA唔驚啦
跌到330畀我入貨先啦

升返370比我少賺走人好嗎
成本價358

紅曬

Baba同京東我屌你老母

Twitter 諗住有trump trump加持都跌到仆地

之前買過一次BABA 妖撚到仆街
打死都唔會買第二次

原來係你

MCD 簡直係清泉

同意 BABA係炒波幅股黎
另外京東因為就315被名人爆賣假貨
政治敏感外加商譽受損
短期內唔睇好

個人意見

比佢呃左貨走左

納DEE日磨夜磨
一日就趺哂

尋晚都開始想黎料....但今日CPI 又頂一頂

trump trump 咁調皮可以點玩

vix

歐洲發生咩事有冇人知

上次區間大法食過翻尋味（上次11.99買，13.53賣）

玩燈制

果時有巴打講起佢跌到pk 先入張遠期 衣家手頭幾張call 得佢一個生性

特朗普正仆街

Baba 同JD rs線 RS rating 轉差左，所以不要hold好d

會爆返上去嘅

穿埋琴日個底

呢排美股高開真係十次有八次都無好下場

BA又想下試340

歐洲做乜撚野

又準備低收了

琴日賣左call
今日高位都應該賣
而家冇錢追貨

被特朗普累撚死

唔關佢事啦
個消息出左好耐先趺wo...

CPI又冇超預期
我覺得只係小波動
完坐唔驚

利申 冇加貨

因咩噤早玩跳水？

歐洲插水

mu死都唔穿60

還錢呀BA ！

市場無消息trump炒人單嘢先畀人煲到有影響

手痕加左qqq

有無人試下歐股點解插

開左D淡倉仲諗緊留唔留少少好 定係食晒算數
好似好易夾死咁

歐豬信唔過

加左fdn

段巴個倉點

歐洲瀨落侵到 但美股都未咁驚

老美市底好強

大家都差唔多果味

我都差不多開市後一個鐘入左D QQQ
即夾

我係十二點幾見減價貪平

慘變柒頭皮

升返啦…有錢齊齊賺

又升

[size=3]玩過山車[/size]

升咁少是不夠的

最好訓醒又跌三舊就和味

四平八穩

3點開市

搵唔到有咩好買

加左炒少少qcom

amd做乜鳩

60好似底

就穿比你睇

兩隻都中過招

前幾日升既跌番哂

真係黎料
早知沽多少少

將D持倉股變晒bull spread﹐坐得安落D

玩dl收市??

Mu都玩轉燈

好彩入左vix執30k走人

開始新一波跌浪？

一直都輕倉食花生

Miss 左個升浪，睇來而家可以部處返入場

短期都冇運行

果然淡友姐係我
開始轉肽
就係轉勢時候

道指行旗je，從未破旗

琴晚主要係fin同tech被洗

納dee破左又入返

冇入喎，旗條上線成為Support line，好似係

htht
點解會大跌？

因為俾機會你入

真係想入 等佢跌停先

話時話，睇好美國樓市，有咩股好買？

唔加
Set stop gain
唔hit 就諗住roll over 去4月算
橫掂0 成本持倉

升升跌跌平常事唔理佢就唔覺痛

又係2.8 2.9度磨

TOL,KBH

其實3%又點

又賣

世界末日

(聽講)

前兩日明明仲大買緊

期貨高開緊 希望唔好又黎低收劇本

睇下就算
唔係做day trade 意義不大

真係好得人驚

盤前高開？

既然今日無事，買返貨啦

高開低收是常識

好似末日鐘

負現金餘額的利息
如果客戶保持負現金餘額，戶口將從2018年4月1日起被收取利息。現金賬戶利息為P + 8％

隔黎po 見到8仔都幾癲

冇收佣 借埋錢俾你收咁高好正常

其實真係沒用，只會被個大市帶住走

所以我不明白樓主睇來做咩柒

咁高
睇來可以退會了

好顛，貴過銀行直迫財仔

ib 世界第一

咁佢換美金果下都已經貴
都唔期望咁多了

打手

其實IB，如果你要借margin，或者炒堆期貨，IB係幾好用！
放十萬美金就好似唔洗再訂market data quote
失業巴打都有幾球美金啦
邊似我呢d窮撚得二千蚊美金

正常都唔會負現金啦

一行大trend好準ga

google finance舊版終於都無左
dllm google

施主怨氣好大
今日係咪有乜事情發生
人世間不如意事常八九，可與人言無二三
唔賭唔知時運高，唔滾唔知身體好
去搵九叔幫你出火啦

不如學吓同老納一樣打老婆發洩一下

美金同我上返去啊仆街

我仲未轉錢去TD户口，港匯跌到咁，真係等一等先

咁都抽到失業巴

我每個月都會轉固定數量美金, Dollar Cost Averaging

接刀先

同琴日一模一樣
有哂心理準備

應該都係財報問題

一入ma 就連跌兩日 佢老闆

啲半導體股好似見咗短線頂？

SQ

我就黎忍BA唔住

垃撚圾

appl可唔可以唔好咁廢又穿撚左180

又75度直插

Call

硬膠巴 pypl

股災

就可以入貨

又想黎劇本

358成本

入左手aapl

今晚班歐洲佬反而幫到手

好撚貴

今晚夾PYPL, SQ，硬膠巴解套

BA go to hell

有咩壞消息 咁插法

侵侵加碼要向部分中國入口嘢收關稅

劇本開始：轉燈

淡友好狼死

似係

完了吧 如無意外

班撚屌依家唔跌 成個月冇啖好食

尋晚開左tsla+amd bear spread
今日即有肉食

追擊失業巴?

但我個倉好綠喎

各位巴打你地好，我係岩岩開始學股票既新人

暫時睇左2-3本書，同埋呢排一直有上網睇片學，但淨係明左一部份既股市用語，同埋睇表+部份技術指標(ma,rsi ,vol.....)

聽聞美股比較岩新手入門，因為唔使好似港股咁一手手咁買，可以一股一股咁，所以想入黎留個名，有陣問下問題希望有巴打答我

搵弱股做對沖姐

無咩點跌喎

暫時仲綠緊

今日轉夠廿次燈好唔好

通常講完呢句就黎真料

出面d叫春撚成日串港女跟跌唔跟升
事實係呢年半恆指完勝環球股市
睇下呢幾日港>>>美升幅

有冇係港股贏錢呀

Twtr

侵侵概念股

佢老闆我一開張strangle 道指就唔上唔落

BA有咩利空消息搞到係咁跌

睇下trump twitter

We cannot keep a blind eye to the rampant unfair trade practices against our Country!

有咩特別事 琴晚仲暴跌4%

見$36減持咗一半

真正鍵盤治國
一句twitter可以推跌市

侵侵言端軟化就會跌, 亂講野就會升

睇住佢個twitter 炒股無得輸

依家有邊個網好用
冇左google唔識睇股

明明綠燈

有無巴打有買tcehy?

打一句字國家唔知第幾把膠椅就炒撚左 打一句市跌百幾點蒸發百9幾億

新手 lm

係lo, 美股市場咁唔成熟
總統控市都得

大陸都用過啦
用多幾次無人信

插落去地獄啦契弟

走唔走波音好

升升日日升

呢d 股慢慢坐唔驚 又唔係真股災

我370睇佢跌穿330

你高追果陣冇定位走?

啱
都唔係股災

你驚繼續插咪加張put頂下

轉燈轉燈

唔穿7300 都冇野驚

你老美成日害鳩人

跌穿300就走 而家坐多陣叫春算

之前話冇事 又話綠燈 又話火箭升空 又笑人冇貨嘅 全部比你地燈中晒

波音起碼回到280左右到時再入

一早講會跌到仆街，無人信

屌佢老味, 入咗手之後又插大大棍

勁wo

無計 無論加鋼稅 同高科技稅都有佢份

懷疑大戶有我地D trade record

RKDA 升300%=天仁茗茶

1%都未有就仆街

睇黎巴打贏唔小喎

除左納指外
波音咁跌法 道指同標普好難升

岩 講得無錯 最多咪跌5%
向上仲有50%
所以唔洗驚

波音似炒過龍

呢隻咩事升成咁
生物科技有突破？

屌快啲blowjob la
遠期lp 日日咁磨 都唔係辦法

秒速托沽引牛高招

嘩

wa 張strangle 終於有賺

嘩 無break

道指無水花

3日嘔返個400出黎
你係得既

隻BA就黎跌10%
由賺5到倒跌10%

BA夠膽屌落300蚊

呢期道指真係弱到PK
人地納dee都叫破下突破位呀都

直情係破前頂

短期應該見280左右,會唔會再跌就睇關稅係咪企硬

直插無水花 知錯啦

我咁講啦 近期走少少 聽完唔好屌
阿trump 哥兇咗中國歐洲咁奈 人地都未報仇
一間出篇野寫擬對美國進口xxxxxxx增加xxx
個市直插800無難度

Political risk

310去到通道底就會止蝕

覺唔覺納dee䦕始回返，上星期納dee綠色其他紅，今期三dee一樣色

其他唔爭氣, 佢算趺得少了

跌乜？

勁咁都留意到

美股真係好撚野

失業巴日日抽人水

驚屎驚屁...

用住marketwatch

歐豬都開始跌埋一份了

不如搵人block鳩左侵個twitter佢算啦

堆tech股今日反彈

呢幾日真係心血小都唔得
開市好地地

thanks. 沖完涼試下先
, 好唔慣

聽朝大撚鑊

3個指數道指跌特別勁

成堆成份股跌 無計 最廢係佢

屌又乜撚呀垃圾美股

聽朝仲要嘔番今日收市個一浸
大家留意滙豐牛仔街貨量
佢地死撚硬 第一次見咁多人買滙豐牛

ba係近排高位跌左近一成﹐係未要開始調整

對唔坐自
呢個美股post 回錯 對唔住

竟然第二次死係ba身上

邊隻？

仆街 港女聽日又大跌

睇下收市咩環境再作打算

夜期先跌300 仆街

食屎老美

講真 跌咩

下三角都穿埋
大戶想低位轉倉？

BA橙
政治受害股

佢早前先受惠侵侵而大升﹐而家只係回番少少

我見sa都仲未有評論唱衰ba 全部都仲係bullish on ba 應該無事既

唉

asml重升緊1%

冇野想吹太得閒

轉燈

琴日SQ咁樣插法差D想放左佢

我明，因為我真係失業巴

等錢洗，賣走仲有肉食嘅test拿，各位test拿戰友頂住先，遲下再join party

1股戰友

唔知美股咩玩法

轉夠未啊

轉燈位好大阻力

慢慢磨上去

nasdaq

升番晒

納dee真係最強指數

差唔多正式開市了

BA唔好再跌啦

tsla插半成

依家先見到恆指夜期10點開始插 收-259

星期一大升完今日又大跌 世界級短炒股

尋日開的bear spread即日就到頂
套錢換下一套

Tesla employees say automaker is churning out a high volume of flawed parts requiring costly rework

間野透明度唔高而且Elon Musk成日吹水，所以好多人會信傳聞。不過model 3手工唔得好多人都知，而且個量大過S同X好多，好難後期人手檢查

侵侵keep day high

睇著侵Twitter 落put想窮都難

BA 又中槍

打貿易戰唔通會益左巴士廠？

頭先睇香港早晨話驚支那cut飛機單

唔通支那人夠膽坐c919咩

最後都係益左巴士

走一半先，

買put

買賣BA既巴打要follow下侵侵twitter，政策既影響銷售，又影響制造成本

TWTR同SQ好顛，先前仲想put，好彩冇做

今晚ADBE, AVGO出業績

尋日買左隻靚港股 boc aviation 2588hk
6.7% div pe7 pb 1 earning beat highest estimation 但依幾年無咩升過 好on9

加息嘛

納dee 企正突破位

飛機租賃都係真。收息股黎

加息對佢無咩大影響 佢借錢問老母BOC借 租飛機有FLOATING RATE

而且2588 真係undervalue 上年無升過 所以尋日出業績前買左

wmt

其實佢地啲單多都交唔切貨...冇記錯Backlog幾千部但一年可以交低過一千...